唔識信人

佢話佢真心，認真，唔係player唔係玩玩下
我信唔到

同佢身份地位性格圈子相差太遠
亦唔覺得自己有能力有耐性修補

好想努力付出，做多啲，令自己信多啲人
又怕自己錯付，又怕自己做錯
到頭來乜都唔做，唔講，講完即刻收埋
唔止係愛情，友情都係

開始連正常社交都做唔到，都冇埋
日日翻工放工上堂落堂
出街玩，hea，會有罪惡感，唔習慣
好辛苦

我都好想同人地close啲，知道某個人無論如何都會back up我
但我連出去玩都唔敢，點算？
點可能同人深入交流，點拉近？

就算人地講啲咩，承諾啲咩
完全唔想信
信左都要迫自己唔信
但對人地好唔公平

我可以點？我應該點？

希望有人睇到會覆下
鬱住鬱住好辛苦

不被人相信其實都好慘 明明好真心 但點解唔信我

覺得說話係人都識講，講完可以唔做
而且講果下都只係氹你開心/想達到自己目的
又唔代表咩

不如你試下說服我?

你係絲定巴？係咪有d不愉快經歷令到你唔信人？
我都遇過一個人 佢對我講既野有保留 因為佢本身都唔係易信人既人 我都理解唔可以因為我信佢 就要求佢都同樣信我 但當聽到佢話無辦法信我既時候 我都真係好hurt

絲定巴都唔影響嘅……
又唔覺得自己被人hurt到勁到從此唔信人
只係信左都會迫自己唔信，唔好信
信左就會有期望，有期望就會有失望

我都冇同其他人講話唔信佢
只係心入面咁諗，好似會保護自己多啲

千祈唔好信人。相信人就等於比左自己個心既鎖匙人，然後有一日有匙個個人就會打開你個心，之後不斷地傷害你。蹂躪到你體無完膚，之後轉身走人，再掉走條匙。女人都係仆街，講到有幾愛幾愛全部都係假，你身上唔再有利益佢自然會走人。

咁應該好多人都有匙
都係啦，唔關性別事，亦唔覺得人地有心傷害我
只係好想信人好想依賴人，又唔想受傷果種矛盾好痛苦

男人都係

唔信人亦唔代表唔會受傷害，自我保護更多係自己呃自己。
到頭來，唔肯信人的話，亦唔會得到真正既互信關係，要當投資有風險咁睇，世事無常，你無法執著順境

只係唔想再咁易信人，咁易有幻想

但點解自我保護更多係自己呃自己？

因為情緒唔係你可以控制嘅, 你只能夠扮冇事

咁你應該應該點做

鍛鍊智慧。
就像小孩子的煩惱對於大人來說 只是咖啡杯中的漩渦。